傳42歲陳鍵鋒腦患遺傳病大受打擊 將退出娛圈一心傳教

現年42歲的陳鍵鋒（Sammul）在無綫拍過不少大熱劇集，曾為一線小生，備受無綫力捧。他於2010年北上內地發展，久未在港露面，自去年底拍完網絡電影《封神榜大破萬仙陣》後，亦未有再接任何新劇或綜藝節目。自日前廖碧兒 （Bernice）分享兩人聚會合照，觀眾才能看見已經散發濃烈中佬味的陳鍵鋒近照。

近日有報道指，陳鍵鋒前年到泰國做身體檢查後，發現患上遺傳病，腦部天生缺少了一條血管。驚悉患病的陳鍵鋒人生觀從此改變。身為虔誠基督徒的陳鍵鋒稱受「天父的召喚」，早前決定修讀為期4年的遙距神學學士課程。日前有傳他攻讀完學士及碩士後，將退出娛樂圈，一心一意去傳教，以自身經歷啟發他人。

陳鍵鋒接受傳媒訪問時僅簡單回應，自己正在努力工作和努力讀書。好友王賢誌則回覆傳媒稱，相信陳鍵鋒是為專心讀書而休息。

Gay佬都係基督徒

咁就開心喇 神想召見佢

係一個咩病
40歲先發現冇左條血管
但又生存左咁耐
咁對佢咩影響

李柏翹唔做狗去傳教
依個結局真係估唔到

廖碧兒幅圖keep得幾好
話30我都信

又封神榜
大陸而家啲無新意到咁
一係翻炒古典小說
一係家庭劇 抗日劇

自己 搞鳩自己

Gay篤桃🍑

不嬲都係基 點解13門徒都係男